蘋果日報 新聞 20200415 星期三

蘋果日報 新聞 20200415 星期三

頭條

林鄭領旨挑釁 建制出手DQ
郭榮鏗：放馬過來
戴耀廷：北京或為臨立會鋪路
西環集中營：倘拘民選議員 中港變攬炒2.0
資深法官：中共多重打擊香港法治

==============

要聞

僱主1至3月任揀數據計補貼
代出糧漏洞恐現幽靈員工
拒設失業援助金 籲申請綜援
林鄭補鑊 資助涵蓋綠van
七成保險經紀月入跌至$7,000
物管支援擴至工商廈
撐警男高音莫華倫泰確診
入ICU吸氧「康復」回港翻發
早料影響負壓房 機電署無通知
多一宗完成家居檢疫始確診
九成考生反對DSE如期舉行
城巴新巴員工凍薪
熱心香港社運 晚年居愛爾蘭
余理謙神父疑染武肺辭世
一日三查 野蠻禁酒 20人踩場 玩兩粒鐘
警猛搞黃店 嚇到職員辭職
全球確診資料
香港1,013個案資料
壓薪拖糧吞補貼 討公道被毆
助建火雷神山醫院 數百工人慘遭剝削
小湯山式建設 官民吹噓體制
京暫定5.10召開全國兩會
武漢酒店業重創 促政府救助
防輸入病例 黑龍江懸紅緝偷渡者
蔡英文列全球抗疫女領袖
福布斯讚果斷 台人《紐時》宣揚Taiwan can help
台再零確診「鼓舞人心」
黎青龍揀罩好色「疫情下唔應該咁苦」
特朗普：解封美國 我話晒事
擬強制州政府撤居家令恐違憲
總統轉推「辭退福西」帖文
白宮否認開刀
歐放寬封城令 意奧西有限度復市
俄一周逾千確診 普京響警號
約翰遜偕未婚妻散步遛狗
世衞：康復者抗體免疫成疑
女護守加國抗疫 港媽排隊急寄返
四盒口罩載愛來回太平洋
鳳城酒家黃埔分店結業

============

港聞

狗咬狗扯繩奪命 婦涉虐畜被捕
fb留言：失控黑貴婦已人道毀滅
貓狗安樂死無法則
寵物犬變暴戾 獸醫：出於保護主人
涉起警親友底 電訊職員加控三罪
員佐會上訴 法庭續禁查選民冊
理大外被截查 藏武器男囚10月
男生涉藏刀 控方指作供警長失聯
B女骨折 出世8日始發覺
巴裔父母斥瑪嘉烈疏忽
警撿億元大麻花 歷來最大宗
駕車男遇伏 遭七煞斬傷
兩岸專題：堵疫成功 台三大關鍵贏讚賞
台灣防疫三大功臣

==============

國際要聞

武肺爆發以來首國大選
文在寅抗疫有功 韓執政黨勢跑出
金日成冥壽前 朝陸空兩路射導彈
桑德斯撐拜登擊敗「最危險總統」
意百萬棵橄欖樹染「痳瘋病」亡
哈里被爆為妻子梅根放棄狩獵
美英專家發現史上最強超新星

==============

兩岸要聞

China Airlines惹誤會 運送物資需加青天白日旗
台促華航改名與陸區分
蔡逐小改政策 確定台灣國際地位
易名需重簽航權合約 隨時失航線
華情報機構「對外友協」換帥 李先念女退休

================